\documentclass[12pt]{report}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MAIN PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{titlepage}
\vspace*{\fill}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\center

\textsc{\LARGE Aix-Marseille Université}\\[1.5cm]
\textsc{\Large Cryptographie}\\[0.5cm]

\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Authentification Artisanal d'Email}\\[0.4cm] % Title of your document
\HRule \\[1.5cm]

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Autheur:}\\
Michaël \textsc{Gileta} \\
Mickaël \textsc{Bernardini}
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Référent:} \\
Remi \textsc{Morin}
\end{flushright}
\end{minipage}\\[2cm]

{\large Lundi 24 Octobre}\\[2cm]

\includegraphics[scale=0.5]{./logo.png}\\[1cm]

\vspace*{\fill}
\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------
\section*{Auto-évaluation}
Nous évaluons notre réussite aux exercices à \textbf{7.5/10}, cette note et une moyenne de deux autres notes. On considère que le code final est noté 10/10 car il est fonctionnel, complet, correctement découpé et le nomage est compréhensible. Mais on note aussi notre vitesse de compréhension du TP à 5/10 car il nous a fallu deux tentatives et pas mal de temps pour arriver au résultat suivant.

\section*{Pédagogie}
L'intérêt pédagogique premier du TP à était de comprendre le fonctionnement de la sécurisation d'un email, mais aussi de comprendre et d'apprendre à utiliser correctement les fichiers, car le principal problème rencontré était que deux versions soit disant identique ne donne pas le même hash. Cela nous a permit de constater qu'il existe plusieurs modes de lecture de fichier, et que certain ne garantie pas la conservation des caractères spéciaux comme le `\textbackslash n' et/ou le `\textbackslash r'.

\section*{Recherche Documentaire}
Le HMAC recommandés par la RFC 2014 est différent d'un simple f(c$||$S) car il permet de palier à la découverte du secret par un simple brute force. La fonction MD5 étant vulnérable, il faut peu de temps à un pirate qui, à partir d'un email authentifier par f(c$||$S) pour trouver le hash du secret, il lui suffit de rajouter les hash md5 à la suite du corps pour trouver le bon.

\section*{Amélioration suggérées}
Une amélioration possible du TP serait de rajouter un exercice ou l'on envoie l'email et on le test. Cela permetrai de savoir comment on peut le faire avec les outils actuels et surtout de mieux comprendre les près requis des deux parties (émétteur et destinataire).

\section*{Codage et exécution}
Code source joint dans le dossier HMAC.

\includegraphics[scale=0.12]{./HMAC/execution.png}\\[1cm]
\end{document}